問下絲打意見, 想結婚但唔知女朋友ready未

首先我27佢先20
我出黎做野都4-5年已經算有事業基礎
女朋友就垃圾asso yr2
佢話佢理想係讀degree nursing, 結果無就暫時都唔知將來
我就plan around 30結婚(家人催), 即係大概3年後
同佢一齊, 我明年紀差得多, 所以我就講明係以結婚為前題, 如果係玩玩下就不了, 咁佢都同意亦中意我咁成熟先一齊
但最近同佢傾將來結婚, 佢既答案係見步行步
我feel到大家意識開始有d唔同步

想問下絲打, 女仔如果23歲仲讀緊書, 一般對結婚會點諗

讀緊書一般唔會諗住 出左社會先會開始考慮
你女朋友仲讀緊asso 會唔會想考埋degree 先？

會
但佢入唔到機會都大

前題係已經有穩定關係男友?

五年後未分手先再上黎問啦

你過唔過到佢屋企人個關??
我身邊有幾個23歲女仔朋友都結婚，好羨慕
可恨我男友同我同齡，而唔係大我幾年

唔駛啦, 佢唔結我立即 分手

我識有女仔fd 的男友求婚，雖然認定了呢件是結婚的好對象，但有心大心細不知答不答應好，
一來是未ready 咁細個(25歲)結，想玩多幾年先，二來是覺可能拖住唔結住應該遇上比現在呢個更好。
最後佢被呢條想仔結婚的仔攪大左個肚閃婚左，現在做緊c9

可唔可以講下你女仔朋友結婚背景

你到底係為左結婚先拍拖定係因為愛佢而拍拖

我個人唔想咁快有細路, 阻撚住哂

搞大佢有無得諗

why not both

無, 我plan是32-33先有, 有細路人生又唔同玩法, 諗清楚先

我男朋友27 我22 我同佢都以結婚為前提一齊
大家都有共識過拍拖3年到就結婚，始終佢都唔細
再加上我係鐘意佢既，其實年紀細唔算咩
你同佢傾下啦，佢係咪擔心結婚洗錢你afford唔到呀

錢唔算係我問題

傾都會傾, 不過一傾就驚埋唔到尾
上黎問下意見先

讀緊書通常未諗結婚 如果讀緊已經有諗 應該多數都係幻想自己結左之後唔洗做有人養 做靚太潮媽然後去high tea 果d港女

爸打個年假放完未 係咪打算棄左之前個post

見步行步呢句已經未得.

你PLAN可以講. 等佢出埋黎做野1至2年接觸下社會生活工作生活先再講就唔同反應

唔係
佢唔比我寫

讀nursing再等佢實習再做1-2年野
7年有無

問佢如果大肚佢會唔會生
會就搞大佢個肚

你要結婚都要你女朋友家長同意既
你有無見過佢家長
正常女仔都想有個依靠 有個有經濟能力既男朋友邊個唔想要
但都要知道個男朋友係咪可靠先得
你俾唔夠資料喎巴打

後生結婚幾好呀

拍咗幾耐拖呀

1年

係咪高登識嗰個呀

巴定絲的諗法?

係
你係邊個

咁癲人地未準備好都唔得
咁你問咩啫 你都有曬決定啦
你兩個先一齊咗一年
不如你睇下呢三年係咪仲一齊緊先啦

高登啲人不嬲咁激偏激架啦 第一日上高登咩

我唔細
無將來就斬纜啦

無感情基礎點結婚？一年咋喎
你估女人既一生可以求求奇奇就答應 ？
你咁諗既話 表示你思想唔成熟喎巴打 27 28歲又點
你有無為個女朋友諗下呀 一味話自己趕住結婚

鮑兄有道理

有心既點會埋唔到尾呀
佢仲讀緊書真係好難講,我就出黎做緊野的
好多出黎做野後又話後生未玩夠乜乜乜呀
你咪直接問佢,唔通你一直等佢咩,讀護士要讀咁多年

我身邊有FD係想早d結婚既,不過做唔到姐
佢話見步行步可能係未仔細諗下自己想點姐

一般都會有想睇有無有錢仔埋單既心態先

但係拍個時大家都知道唔係玩玩下喎
有時拖泥帶水既時候,最後大家咪一齊好多年後玩完
一早清楚,例如如果一齊夠4年我地就結婚,咁咪仲好
無謂浪費大家時間呀嘛

樓主文呀屌你老母你個年假仲未開始呀？

番大陸娶啦on9仔

你讀緊書都唔會諗結婚啦（初戀除外），做人將心比己下好冇？起碼做左野幾年，同居埋先諗呢個問題🙄

絲打你明我

簽埋約好唔好？白痴

講就兇狠 做就好難

回正題：
20歲女仔有好多變數
直接問佢吧
如果有猶豫就係唔想結

仲要睇下佢爸爸媽媽點諗
可能人地信唔過你呢

利申 識3個女仔fd未畢業決定結婚，兩個現已離婚，一個係兩個細路媽媽好幸福

有時有d野唔係你想做
但生活迫你做

我老公24 我21 岩岩結左婚 自己仲進修緊 起碼仲有兩三年先讀完
最緊要婚前 大家溝通好 有曬共識 婚後就會少爭吵

出社會真係一個轉捩點黎 巴打應該明
出左社會個人先會真真正正穩定落黎
結左婚再大家面阻阻就唔好啦

如果你咁唔等得 咁不如分手搵過個啦
結婚係一生一世 愛唔愛只係一個大前提 仲有好撚多因素考慮
你而家係變相用分手威脅佢同你結婚

如果無共識呢

我明呀
又唔好講威脅
唔同步咪走囉, 如此而已

你咁撚大個男人都渣唔到主意咩

巴打 有時候年紀讀書呢d唔係最大既問題
不如你諗諗 點解佢唔肯嫁比你？
你平時對佢點先？
如果你地係以結婚做目標既人 點解佢唔肯嫁？
結婚唔係話結就結
結咗婚2個人點相處先係最大既難題
你地宜家拍拖相處如何？如果相處得唔好既 佢點放心嫁俾你 嫁過去就一世架啦 佢深思熟慮都好正常

渣呀
意識唔同步就

agger 一個女仔最重要係嫁得好
佢而家猶豫不決都係唔想將來後悔
你而家咁樣話唔同你結婚就要分手 無一個女仔會肯應承你囉 除左急住搵人埋單 如果唔係 都唔會咁快答應到你

佢一開始都講左係家人催婚啦
佢邊到仲有say

係呀我係白痴架,你咪試下同一個人拍好耐拖都冇提話要結婚
最後仲分埋手睇下會點囉

我話明係大家有共識 你唔鍾意可以慢慢同人秏架,又冇人迫你

見你咁講 分左手應該都唔會好傷
加油吧

對佢自問好好
佢同我一齊未駛過錢咁滯
得閒就送靚野比佢
一星期目2-3次
另外相處都無乜問題, 嘈下少不免
不過好快sweet番
主要係大家性格好夾, 鐘意同唔鐘意既野好一致
另外性生活亦好協調

絲打你睇下佢地拍左1年咋

一個月都可以有共識既

我都係拍咗一年多啲咋 已經同男朋友約定好3年時間，適合就結婚

不過樓主唔好一早諗定傾唔啱就分手先
你再重新溝通過都未做就諗分手
個女仔年紀細好明顯諗法都唔會太成熟，加上又未踏入社會
如果佢傾完好明確話唔想嫁住就話姐，可能佢想嫁但又有其他野擔心緊呢

真幸福

以結婚做目標唔代表一定要咁快/同樓主結，女人咁快結婚好煩，結婚後生活係佢同你share（點分配？）定係樓主想包起佢，如果唔係包起佢我想講佢女朋友一定會接觸呢個咁變態嘅社會，到時可能會係樓主頂個老婆唔順

巴打係澳門人？

一個月有共識個啲係俾熱情蒙閉左
成日聽閃婚閃婚
但人地婚後生活係點 你知咩
樓主好撚幼稚 同你結婚果個真係好撚慘 根本為結婚而結婚

拍左一年拖 我覺得未夠穩定
起碼拍兩，三年先 等大家真係覺得夾

你女朋友先得20 你催佢結好似太急
我都係20歲 男朋友都大我幾年
都有諗過呢個問題
但我都覺得要自己接觸下個社會先

人地先20歲邊會同你結這

咁不如你放過個女仔啦
人地先20歲, 自己條路仲有好長要行
你都講明人地唔應承結婚就分手
即係你只係為結婚而結婚

咁大個人仲要想結婚都咁自私
嫁俾你第時大把嘢妥協唔到係咪又嗌離婚呀
唔識溝通互相尊重架咩

娶得學生妹
都預左承包佢
性格應該就無問題既

巴打..感覺你之後keep 唔到咁佢就會走
講真..正常家庭出生既好少20歲同你諗結婚...
十個有九個未玩夠..
雖佢一開頭同你都有共識係結婚做前題...
但答得你見步行步某程度佢心理都未準備好喇
識人又係同ex 諗哂結婚..開哂聯名戶口..見哂雙方家長不得只..連團年都會一齊食..
但條女出左去做左半年就偷食玩完

我講緊係3年後

咪係
為結婚而結婚咁
樓主想結 條女就一定要嫁 唔嫁就分手
相處係兩個人唔係得一個人話事架

偷食黎講
佢驚過我既

咁你2年後先傾都未遲啦
拍耐d比大家了解多d先再決定

巴打不如出埋啲文，我地先再討論你結婚既問題

你係咪絲打
唔係就收皮啦
細路都收皮啦
我乜都未做呀, 分手係可見既結局姐

我會prefer個男人同我AA，我唔係冇錢，點解要洗你D錢？同埋你對我咁好，我dum懶個身點出黎同人比？你養得起我成世？定係結婚後要我出D？咁點解唔神早AA? 有咩事我到左中年除左degree乜都冇咁我咪死得？

唔係你條件好啲就咁講...
你咁老定比人反口咬都唔知咩事
其實你好似咩都好自信好理所當然咁
祝你好運

你當我地係你女朋友？

無共識
即駛比多十年你
都係分手
根本無共識我一開始就唔會同佢一齊
為結而結係既, 不過想問邊個唔係

咁佢係學生真係無錢
我又想食好玩好唔通叫佢AA
我比好正常姐

你自己諗下喇,傾咗先再算
你知道連登d人好偏激架喇 睇完意見諗清楚想點
個女仔係細個,睇下你想係佢身上expect到d咩,佢未必真係咁快諗結婚
始終讀緊書,身邊個個都只係仲拍緊拖

又一個閱讀理解failed

洗唔洗我數下D 情史你聽下？

話有都可能係ff 諗一諗...

做咩唔問你果個大同意見

可能佢會叫你唔好亂黎

我錯囉
得未
That's why我會話為結婚先一齊
理解到我講野未呀ching

直接問佢想唔想結
如果答唔想 點解
再睇下有冇得繼續落去
我24歲時已結
利申:絲

佢結婚唔好搞啦

你岩
所以無考慮呢個問題

而家幾多歲？

見到咁多女25前已經嫁左

好
想聽

就快26

Sorly囉

如果你真係對佢咁好
我唔覺得你女朋友會拒絕你
公說公有理 婆說婆有理
你上黎開post一講到自己對佢好好架
你宜家話 結就結 唔結就分手
咁你愛唔愛個女仔先
如果愛又點會講得出唔結就分手
你講得出呢句 你其實係搵個女仔結婚姐
咁你唔好搞人啦 去搵另一個啦

都似係咁做啦

我想知一般女點諗姐
結婚佢有講過都係眼中只有我
只係唔知係咪太急

其實係好多
由其無讀U果班

你要食好玩好，咁佢呢？你有冇走過入佢嘅世界？我同條仔去街都唔會餐餐去amigo果D啦，就下對方去下佢要去同afford得起嘅地方，戀愛甚至結婚係要大家走入對方個世界，唔係扯佢入你個世界，你上面都有講講偷食佢驚過你，一段關係係平等點解佢要驚過你？你對待關係會唔會太物質化

我22
男朋友27
拍左4年半拖
佢無催婚 我又無話急住結 因為想出嚟做幾年野先
佢尊重我決定因為佢自己都想草多幾年錢 想買層樓二人世界
佢話如果早結婚 就會有好多不必要開支
到時就實現唔到佢自己既夢想同計劃

咁佢眼中嘅你嘅眼中又係咪只有佢？

偽毒可恥

絲打你冷靜
咁我都會去佢世界既
佢都會請我食譚仔
不過有時我想食好d我比錢, 好正常姐

我唔知巴打你同你女朋友之間係點相處啦
但我自己覺得 感情係自己既事
何必因為家人 搞到自己同個女仔分手
拍左一年拖 你因為家人 所以你就逼佢結婚
坦白講 如果唔係家人逼你 你自己會唔會咁急要結婚先

番獌區啦真毒ching

唔同意

正常想做護士既女仔都偏向穩定既人，
你肯同佢結婚應該會nur飯應喎！
除非⋯⋯

咁同佢一齊就一定係

我d女性contact都任佢del

咁佢以讀U為目標就唔可以以無讀U嘅人去睇啦，唔通你又同MK仔比咩

咩
佢係外星人?

拍左一年, 唔急生仔, 3年後結婚,
但你而家問緊你女朋友3年後會唔會同你結婚
你20歲果陣會唔會諗結婚?

既然唔急住結, 點解要迫佢答你一個未知既問題

如果我係佢, 我都會好似佢咁答你
23歲嫁人都仲算好早, 你23歲果陣都未諗結婚啦

我諗住25/26結
快結遲結 係無共識/唔夾
就點都會分開嫁啦
最重要互相尊重同體諒

樓主咁自我中心 咩都要圍住佢轉

咁有共識我唔介意遲多2年
最驚無姐

我唔知你點同佢相處，但如果唔係父幹/母幹就頂住兩老先啦，此終拍拖甚至結緍係你兩個人既事，關佢地撚事

我20 男朋友大我幾年 佢做緊野 我讀書
我想做兩三年野先結婚

真係愛佢既 等多一兩年好難咩？
你揀得一個細你咁多既女朋友就預左大家步伐唔同架啦
咁趕要3年內結婚既搵過件趕埋單架啦
唔好害左個女仔一世
第日小小野唔岩你心水又叫離婚

你都識講生個細路阻撚住曬
當你地結成婚 你又要按你plan 32就生仔
個女仔先25 其他人呢個年紀先諗結婚 佢就要生
佢唔生 你又迫佢離婚
你到底有無係你女朋友角度諗過架
未撚見過d咁大男人咁自我中心既人

巴打你問錯地方啦
呢到咁多小學雞點會明你，你啲發言都唔係第一次比人屌啦

肯肯定話你知未ready
1. 20頭想結婚既一係超級乖乖女，一係家庭破碎
2. 剩低嗰啲全部未玩夠，甚至唔知自己未玩夠，廿頭既細路女比堆厹氹下落下毒好易收皮，拍拖唔想煩就話分手啫，結婚後就真係煩死你
3. 升u 一關，出黎做野一關，過左是但一關先再決定好啲喎
4. 拍拖湊女都算，結婚後仲要湊女好辛苦架

利申26 女友21

有無共識你做男朋友既先會最清楚, 既然你而家都唔知
連登仔又點會知呢?
你都係用d 時間相處下, 當大家觀察下大家先啦
可能條女肯嫁你, 到時你未必肯娶佢啦

其實頭先覆漏左重點
樓主話已經傾過
對方回覆係見步行步啊
屌 咁咪答案囉
下一步係一係接受一係分手
此post完

如果條仔第一年就咁問我，我會諗「究竟係咪爲左meet target，三年後結左婚先變我咪死」

女人心聲
你係為結而結就唔好害左個女仔啦

我男朋友大我七年，我今年即將廿二
就係你口中講家庭破碎想早婚嗰種

個女仔真係愛佢既 早一兩年決定結婚好難咩
佢揀得一個大佢咁多既男朋友就預左大家步伐唔同架啦
下刪一千字
你到底有無係佢男朋友角度諗過架
未撚見過d 咁大女人咁自我中心既人

咁即係點

祝你地幸福

做咩咁既樣
祝你幸福啊絲打

即係順其自然冇得迫，到佢認為可以信賴大家果個時間咪可以結婚

收收皮啦 唔想早結婚就係player?
人生除左結婚生仔仲有好多野
當你u都未入 自己既事業同未來都未清楚
結左婚只會令你有個束綁
唔係個個女仔都咁想爽少奶奶hea足一世等人養

再者 20歳講緊係97年中學畢左業兩年既細路女
我唔相信一個仲係細路女既人會咁快想離開父母同埋自己獨立出黎組織家庭

Between 咁細個結既女我多數都見到係比人搞大左時mk妹instead of乖乖女/破碎家庭

呢個問題
Suppost一早始有共識就唔會出現得咁odd

你要佢肯定三年後會嫁俾你
咁你又可唔可以肯定三年後仲未死

番學啦唔好出黎柒

除非想搵人埋單否則我唔會咁諗，由人地個女變人地老婆個變化好大

巴打咩環境
佢算係乖女黎既

但你而家俾到巴絲既印象係你為結而結呀
為左符合屋企人要求去結婚
咁你唔係meet target係咩 你覺得你女朋友點諗

不過樓主都唔會聽人講 淨係覆支持佢立場既人
晒9氣

如果佢最尾升到大學
廿三歲仲讀緊書叫人結婚就抆啲啦

想象下人地同學仔仲傾緊去邊到玩收下咩兵
自己就結左婚
話題都唔會同人同步
好慘㗎喎

巴打睇下哩年佢會唔會讀埋上去先啦 e.g. Top up
如果佢讀，都幾肯定佢喺畢業前都未會ready

唔好刪
想睇下中間嗰段你會點講

agger

如果你真係好迫切地照自己計劃喺指定年限前結婚就搵過個

大佬 男方係已經穩定左佢既事業既人 未來既變數相對少
女方連業都未畢
結果你地當對方係一世既 結婚只係一個名份
你3年後結同等佢畢業再結 都係同對方一齊姐
愛佢既就唔話人地3年後未ready就分手啦

咁一齊得就正常都搵人埋單啦
唔通sp心態先正常咩
絲打你真係趣緻

其實大7年又唔係叫大好多,
個女仔先20歲咋唔係30歲, 真係你急佢唔急喎
而家問題係未知會唔會結, 唔代表唔結吖嘛
調轉頭如果呢3年, 樓主搵到個更啱既/ 相處落真係有問題咁點?
反口果個未必一定係女方既

未玩夠≠player
我冇用player 呢個字係有原因架
我認同事業對女性好重要，不過我唔覺luke 巴會阻止對方事業發展所以唔覺係concern
同埋mk 妹嗰啲係被逼結婚而唔係想結婚

我唔會咁衰仔既

無共識另計

20歲去傾結婚野都係搞笑啦
雖則係3年後既事 但3年後既野邊可以擔保
可以討論下 但你講到咁絕唔結就分真係好自私既諗法囉
你就要人地fit哂你既時間表 30歲結婚有個後生既女仔同你結婚
感覺你只係顧自已

我本身屋企完整，受家人愛錫，
想有自己事業，宜家再進修半工讀緊，
25歲，男朋友大一年，
兩個都係專業人士。
我會想26，7先再諗結婚。起碼有事業，經濟穩定。

我20歲果時既拍拖只係喜歡而一齊，唔會諗結婚。因為結婚係我人生目標中幾年後既事。

唔知你女朋友係咪咁。

唔係唔會用你結婚，而係未到佢心目中的時間。

樓主都唔撚明
講緊一個女人應該搵一個值得依靠既歸宿呀
唔係一時三刻答你結婚就結婚呀
一齊左都要有返感情基礎 你地一年咋喎 可以經歷到幾多野
可以俾到幾大肯定同信心你女朋友 話俾佢聽你係值得依靠呀

絲打你都係收開兵d臭雞

人生既路有好多，一做左人老婆就要「顧家」，到時想做backpacker 去流浪一年/去非洲做義工除非老公陪/肯否則都冇得去😭

不如巴打講下自己屋企人點催法令你咁逼切要結婚
係啲舊有思想既老人家想抱孫?

我25 佢20

之前佢都話唔會想咁早結婚

最後兩年情終結

岩岩出頭既女仔大把世界要見識 點會咁急同你談婚論嫁

等睇你被黑人100連發

睇緊樓但未搞掂未來奶奶

同樓豬背景都幾似
樓豬屋企人點睇你女朋友？尤其佢咁細個
叫女朋友仔多啲同自己朋友/ 屋企人聚下睇下佢反應先啦

坦白講，
結婚其中一個助力係
覺得自己再無辦法搵到一個更好嘅
如果你肯定自己係佢最好嗰個
不妨認真同女朋友探討下
不過起碼過多一年先啦

屌樓主唔洗講都睇得出係咩人
個女仔話未ready佢就話無共識分手
上黎問巴絲 人地講兩句唔岩聽又起撚曬綱咁
都唔撚係理性討論既
得啦你咁有錢搵條咩都圍住你轉既女埋單啦柒頭

就算你拍拖, 第一年都保證唔到第二年會唔會散啦, 何況結婚

真係答唔到咁實架

即係有個更好就飛左而家嗰個

我想帶出嘅訊息係人生可以有好多變化
尤其當你女友連前途都未知嘅時候
呢個承諾對佢嚟講太沉重了

其實都有原因
都幾複雜
你當我屋企人有機會幾年後唔係到

巴打個名說出心聲

拍左拖幾耐

See? That's a good example.

去非洲做義工就要同黑人

樓主竟然上水開po 但唔出文

枉我等左成個月

暫時睇唔到屌我果d有幾高汁喎ching
就以你為例

去非洲做義工就會同黑人性交係咩道理

痴撚線講兩句唔岩佢心意就咁

唔多得我好多

屌你，我過兩年擺酒喇
同你update 下依家大學生情況咋

佢係乖乖女，不過20 頭冇人真係定性既，亦都唔應該太定性，好限制個人發展
所以想等多2/3年先做重大決定
同你唔同係我屋企人完全唔急

唔同步就唔好浪費時間

女backpacker一路都被高/連登仔屌架啦
第一日上黎定點呀你

我覺得佢講得好有point 喎
好多野係要後生先可以做, 成左家身份唔同左就唔可以
但你就真係唔啱聽既就屌喎

唔講收兵，D同學用咩眼光睇自己先，「咁早嫁人個老公好似有D錢喎，緊係俾人包啦」

27歲人成撚個小學雞嗌交咁
人地講去非洲做義工體驗下所以唔支持早婚
又唔撚係屌你
你又話人比黑人中出一百連發
都唔知咩人黎專制過共慘黨 唔逆得意

我想立即 我都唔想

Example 2

你咁講就係有問題 唔好扯埋其他連登仔去合理化你嘅妄語

20會覺得未玩夠

我冇補充 純粹嚟食花生

咁其實即係你要結婚 要交功課俾屋企人
並唔係你真係愛個女朋友 想照顧佢一世/俾幸福佢啦

樓主個女友如果睇到呢個post就快d同佢分手啦
呢個男人根本為結婚而結 唔想結就話要分手
比其他巴絲講幾句就發爛炸叫人收皮又乜又物

利申 絲呀屌你老母

講緊係傳統你就同我講道理
新會員真係做咩都合理d

一個人好唔好，
唔是單單講緊條件上

而係夾唔夾啦，目標同步與否，
再加埋兩個朋友圈玩唔玩得埋etc.

尤其年紀有相差
是但冇左樣都會好辛苦
因為結婚從來唔係兩個人嘅事

可能有人條件係更好嘅
不過相處得唔好都係冇撚用，一樣收皮

如果肯定對方係可以好好相處落去
先叫做好呀巴打

睇d唔睇d
高汁回覆

法官大人, 我冇野問了

拿拿拿 樓主女朋友快d睇到呢個post 條撚樣一唔岩聽就屌鳩人新會員

老屎忽心態
年紀一大連辨是非嘅能力都無埋

又黎

同時樓主你都係覆啲唔覆啲

兩樣野無衝突既
點解你地咁中意二元化?

想結婚 = 純粹想結婚唔愛女朋友

有咩好上黎問
問你女友最實際
同埋 你心目中早已經有個答案
係想有人認同你咋
結論： 上黎問 多舊魚

嗯
你去公海開po講女backpacker囉, 你收唔到500負皮當你岩

佢ready 佢屋企人都未ready

理性講句
去流浪一年嗰啲其實單身去最好最學到野
體驗人生有好多方面，異國戀情都係其中一種，而且極難得

樓主係一個好撚自我中心既on鳩仔
唔岩聽就屌鳩人 你咁有本錢既咪即刻分手搵個在你計劃內既女朋友結婚囉
我唔信你搵到個好好既女仔肯同你幾年內結婚 除左本身趕結婚既女人外

唔係
真係都有唔少絲比到寶貴意見
知道佢地點諗

個女仔唔想結婚 未必一定係未定性等等
如果今日唔分手 呢個問題都會係你地之間
你係真係要坐底同個女仔傾 真係溝通咁傾
唔係唔岩聽就分手 唔岩聽就屌人
如果個女仔 有提出你有咩唔好 其實你都要諗下自己有無
你都可以平心靜氣去同個女仔講佢既問題
大家如果都愛大家 想有將來 自然會改
好多人話 女死女還在 下個更可愛
但有時真係未必下個更可愛 宜家呢個岩既 不如好好珍惜啦
睇巴打啲留言都幾激進 放低份激進去溝通下啦

唔係呀 係你態度俾大家睇到 你根本就為左交功課
你講你愛你女朋友 都只係話請佢食飯
你有啲咩impress過你女朋友又講唔出
其他巴絲同你持相反立場就屌9人
你女朋友真係好撚慘 同你一齊一日都嫌多

男就係

我都想結婚

又自我中心
又咁多gender stereotypes

我條仔同過我去backpack（雖然好短，但我一定會去長D），所以要岩傾同明白大家心意，而我20歲絕對冇咁既諗法

如果佢要脅分手唔俾我去一個人去都會照去，如果佢講100連發呢句未結婚嘅我會咁答「就算真係俾黑腸強姦中出1000000000連發，接受唔到自殺死埋都係我自己嘅問題，自己人生自己負責」

結左婚呢句出唔到口，都冇得去

負評係一回事
我嘅著眼點係你認為女人去非洲=同黑人性交
呢個係你對女人嘅侮辱

睇晒啦 自我中心大男人
你快d同你女友分手 搵過第2個想結婚既女人算啦
我自己就21 問心果句 我真係已經有同男友plan緊幾年後想結婚 條路要點行
我唔敢講係咪呢個年齡既人都一樣會咁諗
但如果女仔遇到岩既人都會諗下未來想點
當然佢話見步行步未必係想hea 你 可能係佢自己未知自己心入面點諗
呢d係你地兩個人既事 你點都要同佢傾下 知左佢點諗之後都係得兩個結果
一 佢想結婚
二 佢未想咁快
咁之後咪睇下佢可唔可以三年後就同你結（不過呢d野話唔埋）
如果佢想可能5年後先結 咁你又肯唔肯？
如果傾完覺得大家諗法唔岩 咁咪學你咁講斬纜囉
而唔係上黎開post同你口中既小學雞巴絲嘈
因為冇意思

你都係唔明
一個女仔去幾撚危險
男仔係知道先咁講, 唔係刻意侮辱

明

認真答你
同左居先

唔關年紀問，講真一齊一年，一星期見得兩三次，好難認定你係咪啱果個，要睇下生活習慣夾唔夾。

我24，同ex分手某程度因為同居

我係欣賞你既
企做你男人會好慘
除非一齊去

呢d咪真係覆完幫我我諗下佢點睇囉
批評永遠容易
有建設就難

可能係我比喻唔好，我只係想講除非樓主可以用自己去sync個女仔嘅無限可能（佢話要去非洲做義工最少一年你都要陪佢去），否則唔好呢個年紀講結婚，如果因為婚姻去唔到佢怨你一世

21歲讀緊書 已經有d恨嫁

我都想同
不過要慢慢黎
始終佢仲係好多野靠佢屋企人

完全正常

想問巴打一個問題，你咁想結婚為乜？

唔好同我講果啲自己唔細、屋企人畀面色。

上年廿六歲結左
拍左六年 第一年已經想結婚 但書都未讀完
之後同居 呢步加深左我地結婚既想法
因為我地生活習慣同步左 結婚係對大家身份肯定

拍得個一年就要迫人結婚
仲要書都未讀完

家人有機會幾年後唔係到
二黎一直都係預自己30結
順水推舟

老母叫你去結就要結婚
咁聽老母話，到頭辛苦既係個女仔

三年後
求下大家用下眼

婚姻無可避免限制咗佢嘅自由

將心比己, 咁早要個女仔決定結唔結婚(不論係相處一齊既時間/年紀), 對個女仔嚟講好難, 而且佢都答咗「見步行步」

樓主有提過結婚係因為俾屋企人逼啦, 但實際情況無講太多 OK

咁其實改搞 訂婚 又得唔得呢? (可能有人會覺得係同一樣嘢, 但講出嚟個壓力無咁大無咁沉重)

追post仲係計唔清楚個女仔讀完晒佢想讀既書要幾多年, 但樓主想個女仔3年後結
咁如果係急既, 先搞訂婚, 影婚紗相俾老人家望吓 有個交代 有種「袋住先」既感覺畀老人家得唔得?

個女仔先得廿歲，人生啱啱開始起步
你話 ready 未？
唔結就分，你呢啲叫逼婚
就算入唔到 nursing 都可以讀其他啫
開口埋口話自己有經濟基礎
如果個女仔貪嫁咗唔駛做都雞格啦
咁巴閉咪買個老婆返嚟囉
不知所謂

個問題就係度喇
連同居都唔難，點結婚？
真架，大家同居一年半載先諗啦
到時想唔結既可能係你

咁咪用三年時間同佢溝通, 有需要行下岳父母政策

咁咪即係唔同步囉
如果係咁我唔會強求, 佢有想做既野, 我都有
咁咪唔好浪費大家時間

講嚟講去都係諗自己
咁自撚私嘅人學咩人結婚

話就話三年後，
但你一齊一年就要人決定三年後嫁唔嫁
其實分別係邊？

完全冇諗過女仔個感受

我表姐同男朋友(出嚟社會做緊嘢)拍咗3年幾
就俾佢男朋友求婚，出埋鑽戒，
嗰陣我表姐得22歲到(出嚟做嘢2年幾)，算係婉拒咗
表示太快，自己仲未ready
起碼25歲先，嗰次之後，依家同緊居，近排去咗睇樓
睇下幫唔幫到你

逼你老母
佢有佢想做既野
我都有
唔同步分手都唔撚比呀?

呢個年紀講結婚太早，變數太大，雖然未必會，但最極端情況你同佢都雙方要肯因為佢放棄現有一切先好結，否則其中一方有咩唔滿意輕則「當日我因爲你咁咁咁咁咁，我而家點點點點點，冇你我可能已經乜乜乜乜」重則離婚，分手容易

仲有同居呢d問題，相見好同住難

當然最extreme情況未必出現，但佢既世界無限大，要有心理準備囉

樓主從來無提過佢有見女朋友家長
即係佢自己又唔肯主動做野
但又要求個女仔同佢結婚 個女仔仲要係乖女
點搞呀

佢鐘意你成熟定唔夠成熟呀

agger追post咁耐樓主只提請個女仔食飯
從來無講有幾愛個女仔
結婚唔係淨係因為你想結而結架樓主

所以畀個建議佢, 佢話女仔乖乖女,(聽屋企人話?), 咁雙管齊下, 可能兩年後就肯嫁啦

咩叫以結婚為前提先一齊? 理解到未
如果係岩既早一年遲一年有咩分別?
唔岩就早講有問題?
結婚係兩個人既事所以咪要傾囉
傾唔岩咪算, 咁又叫自私?

比物質既野佢就等於係愛佢？

唔結就分手 個女仔愛你但又唔想咁早結婚既話唔係=逼婚呀？
而家無人支持樓主就發晒脾氣

一年相處太短時間喇
正常一個女仔都好會好怕咁快就落決定
依家就一星期見幾日
結婚之後會唔會相見好同住難呢
除左怕迎接未知既婚姻生活之外
可能都會怕其他人既目光
朋友家人親戚
可能個個人都會不斷問不斷煩
女朋友屋企又接唔接受個囡咁早嫁出去呢
你首先要搞清楚
女朋友到底擔心緊咩野先
佢擔心既野有冇可能係3年入面解決到
你又要講下你屋企人果邊點樣
咁先有得傾
btw如果比你女朋友見到"冇共識就散"佢一定會好傷心

到時兩者未必相對，可能佢果陣揀嘅路同你一致，咁咪皆大歡喜，但有定心理準備唔會，所以咪話見步行步到時睇下點

分別就係3年後 同依家
有其識就唔會有問題, 呢點大家都明
所以我上黎唔係問我條女點睇
係問一般女仔點睇我我心中有譜

睇樓主態度定一切啦
唔係等大家一齊 ready，而係你唔 ready 就 bye 9 bye
咁你仲開 post 嚟把撚咩
求完婚唔結就嗱嗱聲飛 9 條女啦
無人唔比你散

結婚為前提先一齊 < 你地已經一齊左一年, 呢步無問題, 當個女仔係想同你結既
之後夾唔夾要要時間相處同觀察架大佬, 而家簽約咩
呢一刻應承你3年後會結, 同3年後係咪真係結得成二回事黎架嘛
得罪講句睇左10版, 見到你d 脾氣, 想法, 邏輯.... 真係唔係人人頂得到

總知依家係個女仔一定要say yes
唔係就分手
咁我建議快撚啲分
咪撚浪費個女仔時間

你問我三年後會點，我真係答你唔到，咁究竟可以點答你。見步行步囉

利申 絲 24歲 拍左&同居4年

我同佢熱戀期都算長 3.5年
當初拍拖一個月已經商議過分手之後會點（例如點交還鎖匙）
曾經當講笑咁講過計劃幾時結婚
但依家完全無再諗
1）暫時唔會想要小朋友，結黎無咩實際意思
2）由女朋友身份變成妻子身份，我心理質素尚未達標
3）佢老母好L難頂

熱戀期過後 開始無左當初拍拖個種盲目
好多問題都相繼浮現
淨係處理我同佢之間相處既問題都已經唔想理
仲未計要處理自己屋企既問題

一睇都知樓主脾氣好臭
辛苦佢既女朋友

係
拎唔到共識就散
我諗得好清楚
我唔你問你地我要點做
而係xxxxx
講左太多次唔講了

樓主話早一年遲一年無分別㗎
理得條女傷唔傷，唔同步分手都唔比呀？

一年咁短
個女仔決定唔到時都好正常
到佢出黎做野 個人stable 左再傾都未遲

單睇對答 樓主都幾大男人

認真覆樓主

見樓主其實因爲屋企人健康問題先想三年後結婚，同條女講左個原因先囉（結婚原因係想圓屋企人心願，我諗條女多數會應承）

上面屌樓主迫婚嘅，其實都要諗諗樓主嘅情況，結婚可以遲點解唔可以早？唔結就分手都唔怪得哂樓主，樓主都要同屋企人交待。

題外話，樓主廿七歲都唔係好大姐。同埋見你上面回覆仲有啲稚氣，可以嘅話做多幾年人再結啦，遲婚有遲婚嘅好處。三年後嘅承諾，就算條女宜家答應左你，今日都唔知聽日事啦。有啲嘢真係講唔埋。

Btw 加油啦巴打 希望你屋企人冇事

佢好似係話個女仔保證三年後say yes 咁，當然可能係我理解錯

唔好強姦我意願好唔好
唔係要say yes
講咁耐係要共識, 佢比我感覺暫時係唔一定會結
你地諗野一係一一係二, 可唔可以再簡單的?

樓主開 post 話唔係問我地佢要點做
絲打意見咪就係屌足 11 pages 囉

利申：絲，共用 acc

死硬「你同我結婚唔係愛我先結？買個返黎咪算囉，玩鳩我呀」

巴打 理性高汁

其實好多絲打都道出左呢樣野好耐
但樓主堅持覺得自己無問題

為結而結
去中國買個老婆算啦

屌唔係問題
有建設既言論我唔會鳩回

咁佢連自己都唔知自己三年後會點，緊係唔一定會結啦，你三年前都唔會知高登半死要過黎lihkg啦

你叫人答你宜家結唔結仲易
撚答到你三年後點咩，
一年就話可能得。
三年後，佢讀緊書定做緊野？做護士番shift仲有無時間相處？想發展自己事業定做少奶奶？
三年可以發生好多野，
都係果句，一齊一年，每星期見三次，未同居，變數多，唔會夠信心形成你所謂既共識。係認定佢既，搵方法同左居先，逐個炸彈拆。

企係樓豬個邊就係理性高汁
見到其他巴絲持相反意見就係佢地問題
咁不如唔好開post啦
反正你自己都有決定啦

你岩 同居先
我都一直諗緊

冇話唔愛都要夾硬結，只係樓主個情況急住搵個人可以訂終身姐。結婚原因唔純粹都唔代表唔愛另一半，樓主都要同屋企人交待

同埋唔知佢女友係點既人, 唔知對承諾有咩睇法
有d 人係要做得到先會應承既

咪係

留意下屌緊我但有建設都無問題

三年後個女仔仲讀緊書點結啊大佬
要人地女仔咁早決定比個終生你
咪玩啦

愛情迫唔黎，一係就三年之後睇下個女仔準備好未，未既咪叫佢扮住先，去次旅行返黎話結左婚實際未囉，要拆真係唔難，但冇可能保證到三年後咩事

正解
仲要話人無建設性
自己屋企人嘅心願大哂，條女孤兒嚟嘅

你係絲既話我會當係其中一個意見, thx

你覺得你有建設性既話
我阻唔到你

我都覺得要拆唔難, 總有方法
唔一定死要個女仔答應

可能有人想早結都唔奇
呢樣要睇佢女朋友點諗
如果有人對我好好，好愛我，要我放棄其他都無問題
但紅字我覺得先係問題重點
佢未夠信心認定樓主

講真，如果你女朋友肯同你結只係同情你而唔係出自真心。乜野要預自己30結，咁我預自己30發達都得喇。就算係23歲女仲好細，結婚一世架，佢自己連事業想做嘅野都未必諗好/未穩定，放過佢喇，好多女人嘅人生目標唔只係結婚生仔，仲有好多野可以做/想做，仲有好多變數；但結咗婚無形嘅限際亦多咗。

如果我係你女朋友想到呢個答案我會好傷心，因為原來結婚嘅原因係冇我係入面，我只係完成你屋企人同你心願嘅協助者；都係果句，同依家呢個女朋友分手，搵一個因為可憐你又願意同你結婚嘅人一齊喇。

送多你一句：你根本就自撚私，淨係諗你同你屋企人！

第二句已經笑左

所以咪話
無共識咪算囉, 放過佢亦放過我
明明好fair
講到我迫佢咁做乜撚呀你
點解結婚同愛係唔可以並存呀大佬

多謝

都係果句
追咁耐post唔覺得樓主有幾愛個女仔
只提及請食飯 朋友都做到啦
紅字正解
女人唔多唔少都係想你個future plan入面有佢
但你個plan 只有你同你屋企人
真絲cm又屌9人地
都無咩好講 樓主你去搵個趕埋單既公廁雞算啦

27歲又有幾大女人就話27歲已經老啫
同埋一齊得個一年 跟本未清楚個女仔係咪真係適合你一世，樓主同我戇鳩fd一樣，又係拍一年就話要結婚，個時我係咁話唔好咁衝動 佢又係答同樓主一樣既野 最後結左半年話發現頂唔順要離婚

咪「建議」咗你而家求婚，佢唔結就分手
好 fair
又係你話唔等得

咁起碼仲有3年緩衝期呀

樓主一唔岩聽就起哂鋼

係咩睇唔到
好意見

樓主好撚有建設性
好撚成熟
好撚愛女朋友
成村女跪求樓豬娶呀你咁想結

唔係囉
起鋼只針對講野唔make sense

係你自己起哂綱

聽日既事都係未知之數啦
三年後點答你呀
你女朋友頂到你咁耐 真係勁

Lm

理性討論呀ching

可以，但唔會有一個年期fix死左幾時「到終點」，冇人預計到，可能聽日得，可能十年後，如果你真係好desperate 要搵一個人愛你同保證3年內結婚，祝你好運，但我唔覺得分手係「放過佢」囉，分手好撚hurt嫁

啲野係你自己講架，結婚為乜：
「家人有機會幾年後唔係到
二黎一直都係預自己30結
順水推舟」

建議分手，完！

細路我留意你好耐
句句撩交打想典牙?

咁都唔係好愛啫，結乜鳩嘢婚

愛情同婚姻冇衝突，同限時有衝突姐

咁都要真係愛條女, ok條女先得架
呢d常識又要講?

都係
我明架

我同其他絲打講既野一樣
點解係針對我？
樓主on99 好心你放過個女仔啦

我諗我同你幾似
我21就來22 男朋友27
拍左半年左右
男朋友睇法係唔想為拍拖而拍拖 所以一定要以結婚、共同生活為目標
我自己都同意 我嘅夢想就係有自己嘅幸福家庭 我想24/25歲結婚
雖然好愛佢 但就算而家求婚我都唔會應承
唔係唔想 而係好驚 覺得自己未夠資格做人老婆
所以希望自己可以再成熟d先 到時先可以好好照顧老公
我地都已經有共識 除非我有bb 如果唔係都唔會咁快結
佢想努力做野掙錢 我都想再讀下書
所以其實大家都未到個個階段
我諗你女朋友都一定會好驚啦
先20歲就要託付終身俾你 如果以後唔啱點算
更何況一齊生活同拍拖都唔同 好多生活習慣 人生規劃 呢d野一定要夾 需要時間來互相協調
所以我覺得太急結婚對你自己同女朋友都唔好

你估Common sense 真係common sense 嚟架?
如果你無屋企人嗰關，你會點做？

咁所以如果你真係愛個女仔咪順其自然，到時行到邊咪到邊，到時都唔得再拆囉

如果你真係要3樣都要就搵個同你年紀差唔多嘅女人啦

agger 一開始就唔好同個咁細既一齊
玩人咩

一年就諗三年會唔會結婚會唔會太早?
樓上巴打講得好 同居之後話唔定唔想結婚果個係你

都係預30-33內結

同居會plan
其實性格果d就已經好了解
因為好似我

遲多一兩年的確係好
我自己唔多急
屋企急

你自己住定同屋企人住?
我有個朋友條女成日上去佢度瞓(佢同屋企人住)
佢宜家嫌人煩 好多嘢要睇耐D先知

雖然樓主係咁俾人話
但係我自己又覺得如果知道女方冇共識
將來冇諗過結婚嘅話
而家分手都冇問題
始終男方年紀都大過女方幾年
為自己諗下都正常

似自己既遲早玩完..
你會因為似而覺得好夾..最後係因為似而好憎對方
利申.過來人

同埋你樓上講既野我只覺得你係ok 條女..
一年多啲已經好了解一個人...好難嫁喎...一係你個人一定有問題一係條女on 9既好易比你理解到

唔係太熟
但係睇佢地老公都係80後，我地90頭
咁岩雙方家景都唔差

現時同家人
但有樓收租, 一結可上樓
未結同居我prefer自己租樓

所以叫佢搵個年紀相近d嘅會比較有保證

咪係 同緊呀嫲住 知我媽有幾辛苦 自己都頂佢唔順 同埋男朋友屋企人住？不了 男朋友一個人都未必可以好好相處 仲要同佢一家人相處

D人講到我威脅 迫婚咁
真係吹鳩漲
大家有大家 agenda, 唔岩咪分好 fair姐
可能要等到女仔幾年後講不如唔結分手啦我仲有野想做
佢地先滿意

應該都唔駛傾
佢女朋友睇到個post一定好傷心 傾都唔想傾

正常我都係搵差唔到年紀
不過有d野開始係無得解既

即係你同居ge 就會搬出嚟同條女住?

如果係咁都幾好 因為如果要條女同埋你屋企人住
好多時都慘撚過食屎咖

以前啲人係：
唔以結婚為前提既戀愛係仆街

而家？
以結婚為前提既戀愛係仆街

好撚慘
下次開po問以屌閪為前題可能好d

我朋友個case 係一開始都好愛條女又盛
宜家拍一年左右就嫌人煩 又話自己唔係好愛佢
想同佢分手 條女死唔肯又喊又盛先唔分住
但條女一星期有六日都去佢屋企 佢話無自己空間
又覺得條女細個 (條女得18 我朋友24)
同居係好睇到大家係咪真係夾ge

如果你睇到 話緊你條仆街仔呀

當正自己情聖
個個人需求都唔同架啦
有人為屌西有人為愛
樓主為結婚有乜撚野問題啊
下下學你地咁扮聖人但女人手仔都未拖過咁好咩

我自己都唔想處理呢d關係
我超怕麻煩

渣男

我撐你
唔係話邊個有問題
而係大家諗法唔一致

從來說服一個人係好難
甚至難聽d講係無可能既事

以結婚為前提冇問題，但唔會知大家到時夾唔夾，仲講到3年後一定要結婚咁，中間變數太大

認真 等佢畢左業 出黎做野個下 先見真章
如果等唔切就算啦
反正啲女仲咁細 都未玩夠

諗住結婚既前一年先黎plan都未遲
可能呢3年樓主你又有更加啱既人然後唔想要佢呢 點解要逼個女仔宜家決定

如果你想結婚為前提
就好多嘢要諗
我都好怕麻煩

我24老婆22都已經結左婚，而且唔係大肚先結咁撚柒
佢唔想結咪到你等下
你等唔到咪放手囉

幾時結婚都一樣，冇得解🙄

你地又知佢女朋友唔係以結婚為前提咩

唔結婚仲好

而家我有話有問題？樓主就係話佢女朋友唔肯應承三年後嫁俾佢，而佢又唔等得

前題你問清楚女友見步行步係想行撚到去邊先啦
個答案無寧兩可，你自己都有家庭厭力
傾唔岩咪搵過件囉

我諗我會請planer

agger

樓主不如叫你女朋友去讀EN啦，
讀完asso好彩入到nursing RN 都要捱5年㗎，
我作為女仔反而覺得23-24歲結婚啱啱好，
27生埋做人老母就最完美（不過我自己情況就無咩可能）（我家姐都覺得呢兩個年齡結婚生仔係最適合 ）
講返EN先，其實EN都唔差，只係讀2年，如果真係有心做護士就不如用2年時間讀好佢同做好佢，再之後做做下嘢想升職做RN就讀返conversion 去RN，再遲下想升護士長就讀埋master,
好過他日入咗RN 要讀5年先發覺唔啱自己又浪費時間。

利申：RN year1 想quit U

似係想hea我
我當然明佢都有野煩惱
不過如果之後坦白傾都係無共識
就不了

20 歲都只係岩岩讀完書冇耐 個個都諗大把青春 唔結婚好正常姐

我覺得見步行步係因為就算佢真係想結 都無概念要點實行。大佬書都未讀完，點識答你。

現實角度我覺得佢只係物質上倚賴你，又算夾又無乜唔好。建議拍多一年半載觀察下先。

其實佢讀乜都好, 都無乜所謂, 我係支持佢既
每人都有自己既興趣
但要我養埋佢完全無壓力

點解我識果個唔係你

點會無得say no
唔岩咪講囉, 最驚佢唔岩key又唔講
你覺得我態度差都係先入為主姐

宜家識都未遲呀

你估有pm我唔pm咩

我發緊夢鳩up

樓主諗住幾時搵女朋友認真傾下
睇下大家共識一唔一致
但如果真係唔一致捨唔捨得開口講分手

都on99，當然係搞大左個肚先

讀近書想要自由，咁快就想困住佢 小心弄巧反拙
到出黎做野之後又會唔同諗法

今晚
唔好太麻煩就得了
最怕麻煩
唔捨得既野太多, 而想要既野太虛無
我都唔知值唔值得

20 歲都係好細 岩岩中學畢業兩年姐
大家20 歲果陣仲係條條fing 點會諗咁多
同埋其實比佢身邊同學知道佢男朋友大佢咁多個感覺都似係包啦。
再加上結婚後身份唔同 人地23-25 歲日日去旅行 飲野 你覺得佢女朋友結左後有冇得咁？

其實你都係想盡快結婚 如果你經濟OK 有樓既話搵24-26 歲拍兩年之後結真係唔難

加油
唔係鼓勵人分手
但如果淨係係度諗值唔值得嘅話
好多野永遠都做唔唔到
等你今晚結果
如果仲有心情上黎講的話

我無話難
只不過係珍惜緊眼前人
佢唔識珍惜我都無計

建議唔好係呢到問
呢到啲人未結婚就扮曬專家
仲要好多都未讀完書出黎都唔知有無做過幾年野
根本唔明白結婚有幾多野考慮

人地20 歲 點會諗到咁耐
你唔好講到人地咁先得咖 20 歲要同27 歲拍拖都好多野考慮

都有唔少寶貴意見同諗法既
果d小學雞細路亂入就由佢

你條女係雞黎渣
三千蚊過夜呀

其實樓主最大問題係唔明d女人諗咩

都係針對d無sense既惡意回覆姐
對於佢地二元世界觀真係不敢苟同
大把鬧我但有意見既我都唔係鳩回

至於食住條女, 睇你點睇
我同佢分手係其實我傷好多
佢時間同本錢都完全係優勢過我好多

睇一個人無乜感覺講分手
唔代表佢無事既

女人變得咁撚快
應承你都咪撚信啦
帖都印好先派帽比你 就仆街

見到呢句真係認唔住留言
近期朋友同條女分手 原因係條女話目標係唔知幾歲結婚
幾時結婚既目標係幾歲幾歲前而唔係同個你真心鍾意既結？時間呢d野根本係bonus
本末倒置

20歲女仲要讀緊書, 邊會同你捻結婚...
正路都未定性

未ready正常既
你估個個女仔恨嫁咩
如果係我 我都唔想結住
始終身份唔同 責任又唔同左

如果我係你女朋友, 結婚得唔得? 得, 但一定唔係3年後
個時間會係畢業後兩年

利申: 係你想聽到ge女人角度出發, 讀書時期有以結婚為前提同個大幾年ge男仔拍拖, 當時係咁樣諗

睇到依度可以上一頁

最尾嗰行極危險

我又唔覺好多小學雞入黎搞事, 反而係有好多真心比意見呢下真係出奇

不過大部份既意見都係差唔多

樓主知唔知點解自己係咁比人鬧
你將分手不斷掛係嘴邊
係旁人既目光睇
會覺得你對女朋友冇感情
分手都冇咩所謂
唔結婚咪分手 我搵過第二個算
我諗一般人睇哂10幾頁 都會咁諗

咁你同唔同意 無共識唔好浪費時間

同埋從D 回覆中睇到佢全部POINT 都係諗自己

如果佢話有共識結婚 但唔係3年就即結你會點
你係唔係等唔切就叫分手

早結早離

樓主不如識另一個女仔啦

視乎你覺得你同佢之間嘅愛係咪值得令你投資時間去觀望
去等佢前途變得穩定先再搵共識
如果嗰份愛唔及你嘅三年計劃重要
咁就算啦

想同你結婚 覺得你係將來老公
但覺得3年之後太快 想做幾年野
畢業之後再決定幾時結
咁得唔得 仲分唔分手

23結婚無問題
唔好咁快生仔就得

本來就因為共識而一齊既愛情
如果無共識當然就唔會一齊
所謂既愛都唔會存在
不過時間上唔一定係3年
3年係理想咁解

唔知你地開始時有無講過會視對方為結婚對象
當你地有先, 咁個女仔都同你拍左一年拖, 即係同意而且都同你一樣視對方為結婚對象

咁你今日要佢決定3年後嫁唔嫁比你, 如果唔嫁就分手
就同當初既要求唔同左喇

正常人視對方為結婚對象=會考慮同呢個人結婚
而你果隻視對方為結婚對象=應承要同你結婚

你確認一下你女朋友有無理解錯你原意先啦

如果咁都唔明20歲女孩子既憂慮
樓主都唔係太了解女朋友

廿歲 第時大把世界 你女朋友靚唔靚先 如果佢上到degree 喇 咁姐係會住hall/玩society/ocamp果d 到時會識到唔少人...比人問a幾唔通答結左婚咩 比著我可能會無咁快想結婚住 超碼23-24喇都 利申：絲

雞格

我都係考慮
大家都係考慮
不嬲無話一定唔一定
有共識都可以因性格不合而分手大家都明
無包單既呢d野
不過我至少要有共識先
對婚姻諗法唔同步我連開始都唔會開

一來20歲太細,
二來廿頭既女仔, 拍左一年拖邊會咁快諗結婚?
三字頭就話急啫＿

咪就係23-24

咁你都係問返你女朋友好D 啦, 上黎問邊個答到你

就算結左都好快就分手

佢23-24 時 直係最青春既時候 你已經係阿叔 到時又會同身邊d朋友compare 人地既男朋友後生 高大有型等等

我都廢事出聲
好大聲咁講自己係雞

都講左原因

我又唔驚呀
佢有市場唔通我就無
呢d野無話邊個驚邊個

又唔可以話咁諗就係雞既, 你都試23-24 歲, 果陣既你有無朋友?
你在唔在乎朋友點睇你?
有個拍左3年拖既男朋友, 同結左婚3年比人既感覺差好遠
新蒸頭返學派利是比同學, 諗到都覺得好怪

咁既話你咪問清楚 如果你有市場既咪搵番個年紀差唔太多既結
始終讀緊書既人同出黎做野既人諗野係唔同

我讀U時大肚婆同學坐我隔離啦
大驚小怪

其實係佢唔明而家讀大學既女諗d咩姐
好多22-23 歲讀緊大學既都鍾意成熟既男人
不過唔係指年齡上 係樣呀 性格等等

分手啦 無謂害左個女仔

我大學同學同我同年, 做緊U助教, 食緊唔知第幾個女大生

見你咁有見地既回覆
害你老母啦一於

樓豬d reply好小學雞

我諗你唔係屋企人催都唔會諗結婚？

會遲2-3年

如果你女朋友應承讀完書畢業後嫁比你, 但唔係3年後

咁樣算唔算有共識?駛唔駛分手?

算有共識
分唔分手睇屋企人
我係人地個仔, 無辦法

其實25結都差唔多啦

仲讀緊書就唔好喇，尤其係佢仲想讀上去
而家屋企人催得你結婚，結咗婚就催生仔，生咗仔之後唔係咁易可以話畀佢讀書就讀書、話玩就玩
就算佢把口話玩夠、定性，見到其他fd去圍威喂嗰陣個心都係好羨慕
有時一個唔覺意鑽起牛角尖就怪自己/你點解咁早結婚

雖然可能佢係例外，但係都係建議你都係等佢出嚟做多一兩年嘢先再諗結婚
如果你真係認定呢個女朋友，若然屋企人逼得你好緊你都要諗辦法推，將來啲乜嘢婆媳關係都係靠你做中間人，趁呢段時間實習吓囉

同時你都要同女朋友屋企人打好關係先容易說服到佢哋畀你娶女朋友㗎，始終個女仲細，好難放心放佢畀人，又唔知佢哋會唔會嫌你哋年齡差距大

好多嘢要煩要諗清楚㗎，你自己又ready未？定係純粹因爲家人壓力？
畀啲時間自己、女朋友做心理調適啦

愚孝

如果同女朋友認真傾將來的話, 記住一定要同佢講呢一點

雖然都唔覺得係岩
但做人個仔, 事願愚孝都好過不孝

結左婚 你除左係人地個仔 仲係人地個老公
如果下下都話屋企人緊要d既 你另一半會好辛苦
因為佢覺得無根本就唔重視佢 只係重視係你既屋企人,乜野都屋企人為先,之後條路實好難行
Sor for 1999

23結婚我覺得無問題
不過你女友先二十，仲要拍得一年拖
佢連自己出年會讀咩都唔知又好難確實答到你23歲會點
當初佢係認真拍拖既應該都唔會對你想結婚覺得出奇
不過個人黎講我接受唔到讀緊書就結婚
又不過你屋企真係有事既，過一兩年再同佢講下，佢應該都肯嫁既

仲以為會俾你屌
你屋企人要抱孫咁你點？

結左婚就兩個人住, 加埋佢屋企三個家庭
無分大細
依家除左呢樣, 都無大細超情況

癡線生唔生係我既事
佢要抱孫我會叫佢自己再生

咁結唔結婚其實都係你自己既事喎

重有無約你個friend 炮？

呢個難d
唔係無試過反抗

你既同步=要佢跟你
你都幾撚霸道

等佢結左婚再約

大佬呀唔好咁癡線

咁我跟佢番去讀書囉
岩唔岩聽

你都講到咁我都唔知你問乜柒
咪話我屌柒你
你呢啲叫做假民主
樓主
女朋友

樓主：我問下妳意見，ready同我結婚未？
女朋友：Err.. 未諗呀 唔知呀
樓主：咁我地分手啦
女朋友：

你都幾搞笑 咁每人既人生都唔同
人地都講左想點你係愛人咪尊重囉
下下要跟自己既意願？你真係大撚晒咩大佬
關返去讀書乜柒事 即係佢一定要跟住你未讀完書出黎社會？

一個月就話一生一世。
樓主mk

自己既意願=大撚晒
有幾個臭錢大撚晒咩

樓主好經典
就算結到婚遲早會因為過度側重屋企人令女朋友反面果啲黎

真心 啲護士妹都係水性楊花 執到都喊三聲 一grad 就唔撚係同你一齊架啦 搵過靠得住同自己背景相似嘅一齊好過啦

利申: 個ex係都係nursing student 俾人帽左

On9，如果會分手，係咪講好左會結婚就唔會分呀？

放心
答我唔知就一定分撚左手
神咁早已經講以結婚為前題

好難怪27歲人都淨係拍得一年拖 個人都on99

無發生就鳩up
厲害厲害
如果我無睇錯你應該係時事台d 二元世界觀垃圾

點? 比人標籤點睇?

廿歲出頭答你結都唔好信
女人講野都好信既
係就三年後問佢結唔結 唔結一句拜搞掂

講緊我

到時我好傷喎ching

你咁想一年內既感情就想人地咁莊嚴應承你結婚你不如返大陸搵啦 d大陸妹見你有錢可靠就賣個西比你生仔架啦 到時你老豆老母就會好撚柒安慰

佢依家呃完你 三年後再話諗諗先你重傷
行得落去再講啦ching
女人依刻就話一生一世 轉個頭就話想試下其他野
想free 想要u life 到時都唔知你點

你放心喎
就算你而家逼到佢結婚都會離婚
你兩個都唔係同步

咪玩啦
我都未求婚, 哪來需要應承呀
一路講緊共識
學之前d絲打話, 同居後係我想分手都唔奇

閣下屌慣內地雞就唔好出黎柒

佢係鐘意你就讀完書未都想同你結嫁啦

你明唔明你而家係formalize左成件事
拍左一年，就黎30歲，
結= ok
唔知，唔結= 898
結婚唔係啲咁既野囉
合則來不合則去
講到呢到
我諗樓主都係快啲直接問左個女仔
然後放過人啦

現實啲諗，根本可以照應承住先，兩年後要分手唔通你屌佢唔守信用呀？ 你輕輕同佢講有呢個打算就得啦，應承左又如何？咁心急都無用架啦

你知唔知乜柒係共識 真係有共識就代表真係認真諗過啦 定係你唔介意有假共識呀
而家擺到明就無共識 然後你就因為咁樣飛鳩人

咁似我個ex啲性格 難頂
你都係想搵人結婚同屋企人有交代姐
放過你女朋友啦20歲咋
佢大把世界 見過世面可能都唔要你啦

佢根本唔愛自己女朋友啦，只係咁上下年紀又遇到個幾好幾岩幾靚既女仔啫

咁就無得講啦
不過一個人同你有無共識, 呢樣野好難呃

絲打

真係駁唔到 點解可以以為自己係好撚搶手咁
從來無諗過係去珍惜

係有意結 = ok
唔知 = 問咩事
無意結 = 88

我唔做浪費時間既野

其實我覺得樓主自己都未ready 做人老公

佢重要講自己都可能會厭左女朋友
咪撚害人啦

咁絲打而家點？

好老實講， 垃圾先驚呢d野
我就未驚過

洗撚呃你咩 依刻係好愛你呀 好想同你過呀
但另一刻發現更好 洗撚同你一齊咩
係ready好 準備好哂先去講呀 唔係日後你會後悔
人地都會grad 野都未做 你就同人講結婚
人地識鬼諗咩 咪答應住你先
答應又唔洗錢既

佢而家根本係求其一個肯結婚就得，
仲屌人叫開大陸雞
你而家想搵既仲賤過雞
真心嬲

好老實講，你咁係太睇得起自己定太睇小女朋友 哪來的自信

你咪一舊垃圾囉on9
條女擺明唔想同你條濕鳩結婚啦 放過人啦柒頭

你話你女朋友想讀nursing degree 比佢好彩senior year entry 就讀3年 唔好彩就要讀5年 讀緊書 一定唔會考慮結婚 因為實習好大壓力 咁讀完5年 就25歲喇喎 如果佢係讀RN 出黎公立醫院做 要玩個個死人三年抱兩計劃 即係3年入面要去2個病房 年半度又要rotate 去一個新環境
我有好多朋友 畢左業 咁本身想結婚既 但又怕要搞結婚 又做緊新人 要適應新環境 勁大壓力 所以都等三年抱兩完先諗結婚
又有個同事 一grad就結左 襯返工前搞埋結婚佢 見佢幾開心啊 成日老公乜乜乜

我如果男朋友大我咁多 又無錢銀問題 我都好想結左先
玩多幾年 過下二人世界 再生BB

你開心見誠同佢傾下 我覺得會好啲 唔好靠估

利申nursing絲打

屌唔撚醒
比返個女朋友人啦屌你老母
負皮上一頁

戇鳩
一個二個無睇po就話我求其
好老實講, 比你係我, 你一定仲垃圾
同時滿足到家人女友先好講野啦

一睇就知巴打言論有建設啦
同時應該職業係末世預言家

原來拍拖結婚要驚身邊果個飛起自己同偷食

人唔笑

人地話見步行步你就醒水啦柒頭
人地得個廿歲 大把世界 仲嫁比你做工具比你please你老豆老母？傻撚左咩

嘩咁直接問佢唔好上黎問啦，廢事晒你啲寶貴時間嘛

拍一年就迫婚，你同佢有幾了解對方啊
on9仔唔好累人啦，個女仔值得有個更好既
睇你啲comment都知你係啲極度自我中心既人

醒撚左 + 準備分手
睇到未呀懵撚

咁你就快d搵下一件老襯啦on9
你老豆老母唔等得咁耐呀愚孝傻西

佢個性格大陸雞都未必嫁佢

嘩真係一言驚醒意中人
你唔講真係無人知點做

巴打睇黎亦好了解世人
唔做玄學家哂料

分個時開post 講下情況丫 好想食花生

講中左嬲豬呀

自我中心傻西都有人陪佢傾到咁多頁 仲要有人好認真比意見佢

會係到update

我覺得比個女仔試下出黎社會做一兩年野先做做下就知自己想點
不過升u已經係一關啦 假設佢升唔到 出黎做野 咁又係一關 兩個人步伐要重新調教過

我都先18歲 ex有問過我讀完書嫁比佢好唔好（佢同我同年不過有父幹） 我果時好愛佢但好猶豫 因為我真係唔想未見過個社會就完左一世人 分左手就知自己真係未玩夠 所以咁早結婚除左可能害左個女仔 仲可能害埋你呀巴打

留意到ching每一句都要加粗口先成文
呢d人現實一係mk一係地盤阿叔

番去讀番個書增進下個人言詞庫先啦, 唔駛下下格硬塞粗口充字數呀

好
多謝你意見

正常都要係咁
不過有差距無辦法

對你講粗口係因為屌緊你on9
你同689有咩分咁
一邊唔聽人講，但又開post假咨詢，
然後人地屌佢老母又話人唔尊重。
哇屌 樓主簡直似到十足
屌你老母臭閪啦
咪撚再貼上黎ok?
你都唔撚係聽人意見問你老母咩

( Show Blocked User - Luke梳 )

你果d叫意見
知唔知羞字點寫？

條友根本就開post要人撐佢觀點
你答佢"啱呀，啱呀"咁你咪叫做有質素既留言囉

持相反立場既唔係意見黎架

大部分女仔唔會想讀緊書就結
當然有d例外

利申：立志24歲結婚生仔

你不如放過人去相睇算啦

從頭睇到尾
大把有建設既回覆
大把回覆無撐我
而我都有認真回

你地呢d得閒加下老粗, 得閒提人老母
駛撚同你地理性

肯俾你屌屎眼先叫ready

好正常既

我覺得20歲結婚冇問題既
但係聽你咁講你好似都唔係好鐘意你女朋友 係因為屋企人先結
真係愛佢先好結呀

咁嬲係因為你愈回愈撚串
你都見到我嬲係漸進
開頭講下笑
睇下睇下嬲嬲地
後尾因為你根本冇尊重過你女朋友

點解唔可以理解做我比人呃一年
無心結婚點解要同我一齊?
我一開始唔係無講明
如今係無心結婚(唔係講一定, 係會唔會)
分手唔係好合理?
當一齊既條件都唔成立
尊重在何處存在?

一個女仔係鍾意，會chur你結婚
仲有，短視既女仔唔岩做老婆，
他日唔洗靠你，會捱唔過

一畢業就飛左件大年紀既女仔見得多

利申：廿零歲拍親都以拉埋天窗為前題，無果

你一日仲有呢個諗法就唔好再害人啦

簡單咁講, 無心結我會寧願單身
都唔會想係佢身上浪費時間

我有同校既中六一畢業就結婚，BB都生左兩個
但佢真係好愛佢老公同enjoy家庭生活個d，如果你女朋友本身唔係話好響往呢種生活既你逼佢比答案你都冇用

睇你講到咁威威
不如講下如果有條女同你講佢唔愛你了, 你仲要死lur一齊
因為你地係因爲愛而係埋一齊, 依家無愛了
如果咁你都無條件愛條女, 我叫你大爺又點話

我又唔見樓豬好有禮貌
見到持相反意見就屌人
唔好開post啦笨柒

不如講下你點解覺得女朋友無所謂既共識?

睇得出你根本連簡單拖都未識拍, 死撚開啦好唔好

見到啲意見岩聽就打晒飛機
你有咩決定你自己都知啦
愚孝係岩既
咪浪費個女仔時間
結左婚只會累左佢

舉例呀好唔好
有邊個回覆正正常常比意見得得係屌佢既?

舉例呀
得都想知點打飛機法

啱呀，啱呀，所以唔該你一直keep住呢個諗法

作為樓主女朋友既朋友真係有啲睇唔過眼
成日話自己老母日夜比壓力自己
根本就無平心靜氣同人傾
個女仔講你既問題 可以同個女仔講得出
"希望你比班mk中出200回 爛西"
唔肯傾淨係識話 上高登講先
以為有錢就大晒 講到咁唔計較
但又要同人講 "咁耐以黎 收得得果件衫同頸巾"
收皮啦你 想上黎搵人認同就吹晒水
快撚啲飛左人啦 搵過個結婚啦

檢討下你啲態度啦唔該

爆料

原來對女朋友既態度可以係咁
係我就一早受唔到佢
利申 絲

爆多啲

希望你比班mk中出200回 爛西

呢句係樓主同佢女朋友講既?
點解會講呢句?
你朋友有咩反應?

由頭到尾開po都係想知絲打諗法
的確好多講完諗法都比我知道我無諗過既角度
都理解依家女仔諗法
係好衷心多謝佢地

成堆柒頭男衝入黎鳩屌當比意見
一黎我唔需要你地男方角度意見, 衝入黎已經柒
仲要鳩up唔睇po

依家好好呀 多謝關心
兩個人嘅價值觀真係好重要

樓主你一廂情願覺得自己對女朋友好
但在女朋友角度佢又係唔係咁諗呀
廿歲女真係會想嫁我諗除非真係大左肚之外
應該都冇乜理由會咁早結婚
你都係認真同你女朋友坐低傾下
問清楚 你都要表明唔結婚大家可能會分開
睇落好似威脅佢咁
但對雙方都好 起碼唔洗再繼續拖落去

收皮啦，你有冇講過 中出200回爛西？

算啦，對牛彈琴，都同佢講左一日仲有呢個諗法就唔好害人

唔知頭唔知路就唔好扮識啦大佬
前文後理你知幾多呀

咁多巴打話佢係有問題
佢都不為所動

經常發脾氣將「我唔愛你啦」放係口邊果個係你
經常發脾氣趕我走果個係你
係我一次又一次相信同你有好結果
係我每次係你發脾氣既時候都氹返你
如果我同你無諗過將來 無諗過結婚既話
我唔會氹返你啦？
你知唔知你脾氣好撚難頂
你知唔知你發脾氣9up既說話好難聽啊

我留得言就預左唔會一齊返 你慢慢搵你既援交雞/ptgf吧
你態度太差了 我頂唔順才出聲

係呀 佢自己wtsapp打出黎架
咁既說話都可以講 上黎見到佢講既野根本無做
我先忍唔住出聲

女朋友出來了！

樓主女朋友？

而個post

女朋友都出埋黎
繼續屌d人唔知前文後理啦
繼續活係自己世界啦

女朋友係咪真架?

你邊位呀

抵啦，垃圾樓豬

叫女朋友比mk中出200回 爛西已經好爆
宜家連女朋友都出埋黎 樓主係咪仲要屌人唔知前文後理

呢個post

係咪要我post埋對話你先認？
你再繼續扮野啦
唔係我搞到無彎轉啊
係你從來唔想正視我既問題
我頂你唔順啦 咩都要聽屋企人講 而家我同你屋企人結婚定同你結婚
樓上巴絲講得岩 當我睇到你結婚理由入面無我
我真係好失望 你一句都無提過你有幾愛我

痴線 你地其實係咪高登識

你問下你朋友邊個郁d發脾氣先
同埋邊個比邊個監控先

我有乜野資料佢無, 我私隱都比哂佢
佢話我唔夠賜佢

女朋友出現鳥

廿歲女大把世界
姐姐支持你

貼啦

必火

支持女朋友po對話上黎

自我中心傻西
邊撚個話自己唔撚驚條女唔鐘意自己
而家柒到應一應

咁你唔諗下一年前佢以結婚同你開始
但係點解今時今日就想見步行步唔想結
講真20歲連書都未讀完正常都唔會諗結婚住
調返轉你都係27歲要趕30歲前結婚先開始急啦 點解你要拉個20歲妹妹仔逼佢同你一齊急
好老實20歲就算一開始係為結婚而拍拖 都唔expect三兩年內結婚囉 何況依家先一齊一年
講真不如你搵過個同你差唔多年紀既 至少大家目標一致

支持女朋友收樓主皮

post埋對話

同妳講, 女人最易心軟
趁自己最理智時了斷左佢

仲有, 有咩喺哩個post講, 大家公議
樓主諗住私信tum妳記住咪撚理佢

搵廿到尾趕住嫁個啲港女就啱啦
唔好話三年後 即刻嫁都得添呀

你今日whatsapp唔理我啊嘛
你寧願覆絲打都唔覆我啊嘛
你寧願block call都唔理我啊嘛
我咪上黎同你講你有咩問題囉

你上黎問完絲打先問我意見先同我傾
街外人>>>>女朋友
你對其他絲打既態度同語氣仲好過對我
叫我出去俾人屌 呢啲唔係愛女朋友會講得出既野啊

樓豬抵死喇柒頭

同我差唔多
不過女朋友想等佢讀完書就結婚
所以我都要係30歲前搵多d

唔覆了
希望你下一個女朋友頂得你順
同埋希望你會改改你既脾氣性格

好撚柒串果隻樓豬去左邊呀
去左拍地心探險記呀？

一齊一年就要結婚

追左post, 樓主只係以maximize自己利益諗野既自私精

根本冇諗條女感受同利益

樓主搵女朋友認錯扮死狗未

梗係Wtsapp條女諗住私了啦

情人節做單身狗喇柒頭

樓主大概6分鐘冇出現了

樓主性格唔會
會叫條女比mk中出200回
之後要面 分手

喊緊都似

好彩我40分鐘前開始追po 估唔到追到呢到樓主女友出場 樓主收皮

應該同女友講緊電話

我未確認到佢係邊個

哦, 得啦

女朋友貼啲通話幫樓主認人啦

大家屌錯人有誤會就唔好啦

所以我贊成佢post whatsapp對話出黎

電話被block成日
問緊

點架？樓上話係你女友果個話係你block 佢架喎

明智既巴絲 你地諗下佢咁死要面
會唔會話我係假？
我留一線我先唔post對話
但唔該唔好再屈我

唔貼哂都貼少少吖
貼一句咩中出200回都夠

梗係信妳

Hello，女友，你真係要好好諗清楚呢個人一唔一齊得過啊。佢打左咁撚多頁都係極度自我中心，嫁比佢都唔會有幸福！最多只係物質上豐富少少，企
但好撚巴閉咩？
Btw 想讀nurse 可以考慮埋nurse school，同埋我好多朋友都係asso升U nurse架！唔好放棄

利申絲 唔係狗公

下？ 認真架？

絲打你都係小心啲
你男朋友(ex?
似恐怖情人果類

信你

一味講佢個plan
係佢咋喎
唔係佢哋

即係哩句就一定分手啦

真係講得好岩

建議樓豬直接分手
直接搵個願意喺你30歲同你結婚嘅人

應該係男方發皮氣bk左女方先，女方本身諗住氹返男方，之後見到有人上網呻，但係完全唔覺自己有問題，之後就心淡爆大鑊，女bk返男，男見到知奶野unbk返女，點知俾人bk左

利申：尻估

廿歲女青春無敵駛撚忍呢d 柒頭呀
仲要受佢氣受成世

仲話自己成熟
邊度成熟呀？

高登仔係都要有花生食先開心既

唔使認唔認真啦
樓主啱啱俾女友飛咗lu 睇22頁

backup定先

屌咁講野都得
鬧交都會咁同女朋友講野啦

樓主係咪仲要搵女朋友確認下呢個係咪佢
屌你老母 講埋啲咁既說話
快撚啲死番去搵大陸雞結婚完你屋企人心願啦

樓主你個冚家鏟

巴打屋企狀況同女朋友屋企狀況係點先？

原來已經發展到咁
不過佢都算如願啦
唔結就分手吖嘛，冇話威唔威脅嘅

樓主潛左水

樓主而家應該喊緊 但其實睇佢打野似20 歲 唔怪得唔會同番咁上下年紀既人拍拖 咁喊成熟

好多冇腦嘅傻仔係會將網上嗰套當真理帶去現實

又唔知根本就唔同
正豬兜

我喺現實都唔敢話人豬兜啦

後生咁多 年齡差咁多
頂多結1 2年咪離婚 一陣話未玩夠飛你仲傷

本身諗住食住人 講到自己好有market 點知收左皮 其實分手係樓主最慘 人地20 歲大把市場同青春

樓主真係拍緊地心探險記
岩岩唔係好撚串架咩
我而家係講粗口屌你老母屌你老豆 屌你兩個就快個頭近既老豆老母呀

20會唔會高左啲

樓主咁恨結婚
去skout wechat搵女啦 你咁有market大把中女爭住嫁畀你

而個post我覺得好多係二十歲頭或25-27 歲好多未拍過長拖或冇女既巴打先支持樓主

作為絲打 睇左幾頁已經覺得樓主份人性格好難過世
好自我中心 唔太識同人溝通個D
女朋友對同你結婚有遲疑都好正常

好幸福啊

講野完全唔似一個成熟男人
真係有料我諗唔洗自己講
條女都會主動提 暗示想有進一步
可惜啦 唔抵幫

唔po埋前文後理
講埋比人聽你點對我呀平時

即係知佢係邊個啦

唔講前文後理
會對女朋友講啲咁既說話有幾愛女朋友？

成唔成熟真係唔係睇幾歲同有幾多錢

係男人就自己交代吓點解最自己結婚對象講得出一句咁既野啦

收皮啦情聖
樓主咪講撚左唔結咪分手囉
咁都唔尊重？迫佢結婚啊而家？
戇鳩

佢話準備去比班mk仔屌？

樓主剩係顧住自己30歲要結婚，完全唔理女朋友感受，嫁比你真係喊出黎

一班未結婚嘅傻閪教人點拍拖
笑撚死

唔需要前文後理

條女唔好咪分手

但講哩啲就一定係仆街

你咪仲撚on9 上連登問網民結婚意見
俾撚完意見塞錢入你袋你又話人唔識
你都係放過人去包隻北菇結撚左佢啦
害人害物 唔撚知醜

老老實實，如果呢個post唔係個女仔20歲，調轉係個女嘅想30歲前結婚，男人唔肯俾承諾，又會大把人出嚟話個男人不負責任
就咁以呢件事嚟睇我覺得大家如果目標唔同步其實分開冇乜問題，唔洗上嚟開post問
同埋咩為愛而結婚，老實講真係太浪漫化，結婚唔係咩浪漫嘢嚟(懶得詳盡講)
不過成件事最大問題係樓主27歲人，稚氣未退不在下話，咁聽屋企人話嘅男人係一定嫁唔過

我都係繼續食花生睇戲算

利申：絲，婚已結

傻9先上高登連登識男/女仔
全部都暗藏極品人格

嘩好叻呀，拍拖界既權威

樓豬真係同狗無分別，一日到黑淨係識諗住播種，但又要扮情聖
衣冠禽獸我諗你人生成功有限

屌樓豬係唔撚係人
同個女友講d咁嘅野
仲講乜9前文後理
唔撚需要囉

有咩前文後理都好
都唔應該同個女友講d咁嘅既野囉

絲打，唔係話花生友就想你分手
但呢d人係過唔到世
你飛得佢好撚正確
條友簡直浪費大家時間
咁撚想結婚同自己老母結啦

好想知樓豬係咪覺得自己係情聖好有原則

我開始覺得可能跟車太貼

睇住樓主陣間分身無限恥笑

以我所知 身邊好多女仔都表示隨時ready
好恨嫁 只係經濟唔許可結唔到住
你女友就好 好羨慕 20歲就將會被求婚

佢問意見喎

可能人地想問所有已婚絲打呢 我地太多事

有咩咁好笑
佢自己分身實呃到人架喎，有咩技術上嘅過人之處？
下下要預人分身拗交，咪好唔得閒？

sor 岩岩先追曬po
我收返以上說話

樓主想結婚 女友唔想結
咪分手囉 成件事好合情合理
點解個個屌樓主真係唔明

呢啲嘢有得話逼唔逼嘅咩
唔通過三年條女都仲唔肯嫁
樓主果時先分手 咁呢三年咪on99

合則來不合則去嘅道理 無話邊方錯
同咪啲女同得大佢咁多嘅男一齊
而個男仔又係認真唔係為呃豬
就應該預有一日條仔同你求婚你仲細架啦

眼見個個屌樓主逼婚
但就無人企翻樓主角度睇件事

後生嘅咪用返後生仔角度答....

而家個個你屌緊樓主既態度 似係為結婚唔係真係想同人過世呀 同埋講到自己好有market 一唔岩聽就起晒鋼

樓主深潛

佢結婚唔係想細水長流既結婚 而係為左應付佢老豆老母
即使之後唔鐘意 離婚都無所謂個隻黎
你覺得無分別？

企喺佢度諗
人哋同佢拍咗一年拖，而家要應承你三年後結婚？
調返轉就講得通，拍咗三年，一年後結婚

返高登啦樓豬

好撚似我個ex
我個ex太我9年，個陣又係成日迫婚，話我一畢業就要同佢結婚 性格又自我中心到爆以為自己好醒好叻
咁撚想結婚咪去幫d三十幾歲既剩女埋單囉
依家個ex搵左個又老又樣衰既女人 應該好快結婚 我真係恭喜佢呀

仲要咁既態度同語氣
你估個個都頂得順？
加上，咁聽老母話
真係登個女仔慘

結婚前都咁 結婚後根本就比佢控制住晒

屌完條女
手已分
講撚完

屌乜撚野 你有乜撚野資格屌人

咪信條女好好人囉
祝下個同佢一齊既人
無比佢監控到得番男性fd
無比佢打到成身淤

仲覺得自係冇錯

好威威呀

又真係無乜邊個會信你呢條垃圾嘅 開咗skout ac溝中女未？

人地打你定你打人啊

好叻好威呀
做得好 放過個女仔
快啲搵中女結婚啦

其實我同我老公當初拍咗唔夠2星期佢就問我係咪結婚為前題，唔係嘅就佢會adjust吓d期望(婉轉啲咪即係又係分手)
我都同佢講，我要30歲前結婚(嗰陣我26)
呢啲咪就係大家目標同唔同嘅分別...

Good，唔好講邊個岩邊個錯，千萬唔好番轉頭，放大家一條生路

大家再屌都冇謂 樓主之後搵到個覺得自己岩就得

快D分手啦 根本人格有問題

樓豬你唔係覺得自己好有料好有才華，周圍睇唔起人呀嘛

同你講我真係好耐未見過一個人可以丟架成咁，你真係好醜怪 情人節自己一個人過不突止，親戚同事有上連登既都會知道你份人點賤格，你今鋪個朵臭哂啦，你諗下你日日見到既人知道呢件事，佢地背後點恥笑你點睇唔起你

估唔到個 post 仲有得笑

幾驚假膠post,女朋友做得好
你咁急結婚搵d趕上岸既結,唔好再害人

佢一開波就話個女友讀垃圾asso
唔知呀樓豬咁勁又做咩職業
咩背景
呢下？
睇個死款咪屋企有少少錢果d
去公屋搵mk 妹結婚啦
你個market 即時大到宇宙咁

算啦你都係想話自己攞番個尾彩啫

算撚數啦，冇用架啦，

俾條女唱完飛鳩埋

柒到核爆

天氣凍呀，快啲捐番入你老母嗰臭閪度啦

人逼婚你逼婚逼到咁柒
我都係好細個叫男朋友結婚
同佢講25歲前要結到
唔係就分手，最後結左
因為衡量過互相都夠愛大家囉
你嗰個case好明顯係你唔值得佢愛你
一開始結婚以前題
個女仔都係真心
但係拍咗一年發覺真係頂你唔撚順明唔明
咁撚自大
話人讀垃圾
又覺得自己有少少錢好威
呢個世界唔係淨係得錢
唔係個個女仔都着重錢
況且睇死你條柒頭都唔係好有錢啦
你估你係李澤楷呀

負評

你講得岩 聰明女
如果你答唔係 作為男仔
一係同你繼續拍同時騎牛揾馬
一係好似樓主咁直接分手
而我覺得好似樓主咁直接分手係對女最好

其實我真係唔覺得樓主係逼
拍拖係一齊走路 當走到一個位
其中一方想邁向另一個階段
另一方唔想 咪唔同步 就要分路架啦

咁其實你愛唔愛佢
因為咁分手我會覺得你有啲自私

On9 樓主 屌

唔洗結，d女人一出黎做野就會有比較然後飛起你
樓豬898

係囉我覺得講明咁先好
好過有啲人拍個3,5,7年先知原來對方唔想結婚，唔想生仔，唔想同人地屋企人住
目標唔同仲呃住先唔係浪漫係浪費大家時間
尤其到咁上下年紀就知人其實係唔會點變
咩為對方放低自己價值觀呢啲嘢連tvb師奶劇都唔拍

癡撚線post

共乜拎嘢識明明自我中心
分得好快啲898

追完po
唔知你係唔係假膠

如果係真
我覺得你可以反思下自己
諗下自己有無錯
點解咁多人吊柒你

有無你自己諗
覺得無就唔洗引用之後吊番我
有就諗下點改

廿歲頭表示已玩夠過幾日就結婚
但前提係我男朋友應承俾我結婚之後繼續追夢，如果佢好似樓主咁話包起我唔俾我做嘢我應該唔會應承佢結婚

利申男友26 我21

以前18歲同果陣時既男友都會傾結婚 但到去見家長果步我已經縮 但女仔20歲開始正常都會諗結婚既(at least我會) 唔會想再浪費時間同青春係錯既人身上 奮不顧身既愛一次已經夠
佢唔想既仲未定既其實都表示佢唔夠成熟去接受呢段關係會係長久發展 有時女仔唔係話唔夠愛 只係結婚真係要好大勇氣去比對方一個承諾 無論係對對方既信任定對自己既信任都缺一不可 直接問佢係最實際

正常嚟講唔係有咗餡都要出左嚟做嘢先會認真考慮㗎啦
男人又唔似女人咁驚過左三十嫁唔出
其實你都係覺得你女朋友唔值得你等啫

你問女朋友三年後既事 叫人點答三年可以改變好多事，如果依家應承你 到時做唔到咁點算，你話已經好了解女朋友，事實一齊一年根本唔會係全面咁了解到一個人，一年同三年後你會發現其實另一半仲有好多面係你依家仲未發現到，我覺得個女仔唔係冇想結婚既心 而係將來咁多未知數 佢可以點答你？如果佢依家隨隨便便咁答左你 咁佢只係想氹你開心 講你想聽既野，唔代表三年後真係會同你結，我覺得結婚呢啲大事唔可以隨便答應，仲要係三年後既事，佢更加唔敢亂下判斷

你明知30係大限，應該問佢「接唔接受到早婚」而唔係「係咪以結婚為前提」，相信冇邊個女仔拍拖唔係為結婚

好明顯未ready
我會覺得係呢兩三年話短唔短話長唔長好大可能有乜變數估唔到 真係好難講得定 尤其佢仲讀緊asso
利申: 藍字絲

Agger,我ex俾所有識得嘅人都覺得佢係模範學生、好女人。以前成日唔中意我約其他女仔fd又癡身。我都冇諗過佢最後會因為愛其他人而分手。

樓主，我同你差唔多年紀
我屋企人都想我快d結婚
大家做個朋友，ok？

屌 睇到呢句真係on9
就黎30歲人 根本就係個過份有自信ge on9仔
你為結而結咪包個大陸越南個d新娘番黎算lor
有共識拍耐左先結 咁人地答你見步行步有咩問題？
佢仲讀緊書 先拍得個一年拖
同過居未？ 諗左幾多婚後生活協調？
結婚人生大事黎 自己老趕住結婚怪鳩人

話愛女朋友，未見過你係佢角度諗喎
咁自私都叫愛佢，定係你淨係愛自己咋

咁睇其實你都係唔係好愛佢姐，只係想揾個人結婚塞住屋企人把口，咁你不如放過個女仔啦

我指中途好多變數 如果23/24遇到你就十拿九穩

咁都雞真係笑左 如果佢同你講話一定唔會先驚呀話...

最後update
事到如今佢講呢d
我會聽咁多位講
亦都係不離初衷
絕對唔會翻兜
放過佢亦放過自己

你仲有面上黎攞彩
你唔係以為你咁樣post就會有人覺得你無問題呀
雖然香港人善忘 但我以後見到Luke梳
就會記得希望你比mk仔中出200回爛西

又唔撚知佢之前講d咩
當然我唔會咁無品爆佢講乜黎
我只想講條女係覺得自己咁岩就唔會同我say sor啦

好撚自私 完

其實樓主既想法係完全無問題
我想分享一下過來人既例子
曾經有個男友，又係要求要好快結婚，佢屋企人話唔結就分手。
我個刻真係未ready好，所以我拒絕左。結果，個男仔就同我講分手。
點知分手後唔夠半年，個男仔真係求其搵到個女人結婚，仲擺埋酒。我都上佢fb先知道
所以你女友答你話見步行步，其實都係個心唔想，拖緊你時間，想騎牛搵馬
我明，我真係明

唔好引我笑好唔好

樓豬你都唔好引我地笑好冇

即係你想騎牛搵馬
好坦白

點解做人可以做到咁撚自大 但係又要咁群腳仔

引唔引你都笑緊啦
以為我唔知呀

我唔攻擊你啦 你咁重視你連登自己既聲譽
我驚你陣間又瘋狂講粗口屌你個前度
屌人老母又推馬路比車撞死又話人人渣
原本都唔知你咁痴線一開始同你講下道理
點知原來唔岩你聽就會屌柒人
不過我諗眼睛雪亮既巴絲
唔會因為你post段對話出黎就覺得你係好
我估你都會話我係假膠乜乜乜唔識我
比面你個ex 唔同你嘈喇

Respect
尊重
我要唔結佢地都迫我唔到

因為你尊重 所以你自大

Up緊乜鳩大佬
你係有對話就post啦
亂鳩咁屈

又想人地po對話？

繼續見到佢打嘅嘢真係睇到想嘔
之前又係有個女性朋友嘅ex係咁樣
最後拍咗10幾次拖 次次話女朋友有問題
其實就係自己性格有缺陷

條女做過咩講過啲咩先

千奇千奇唔好翻兜！唔好害人！

-

絲打，我知你呢一刻非常傷心，始終有感情，大家都有開心快樂過！但你傷心完就會知道，原來只係一件小事，同埋呢個人根本唔適合你！你先廿歲，一定會遇到更適合你既男仔架！可能你呢刻覺得你最愛係佢，唔會變，但其實，當你遇到個岩自己既人你就會覺得分手係岩。忍下痛，放手啦，乖。

利申藍絲過來人。加油！記住而家只係一時既傷感，再一齊落去就更更更多既傷心！

連登有愛

見樓主開個po搞到女朋友都冇埋 忍唔住留下言
講句公道說話啦
每個人拍拖都有樣好想係段戀情裡得到既野
有d人想要真愛 有d人淨係想搞野 有d人就結婚為前題
樓主係後者 不過絕對唔代表樓主唔愛女朋友
樓主話屋企人有事等唔倒咁耐
所以俾個限期自己要係三年內結 了左屋企人心願
可以話樓主群腳冇主見
不過亦都可以睇作樓主係個孝順仔
係屋企人出事之前睇倒自己成家立室
不過我都想講 唔好將網上既野睇到咁重要
有咩想知有咩想問直接問女朋友啦
就算俾你知道23歲既絲打咁諗又點姐？
代表你條女都係咁諗？
你用覆巴絲既時間去同女朋友出下街傾下計好過啦
少d上連登高登同埋唔好咁認真
間唔中做下假膠算啦
見倒樓主你因為咁同唔了解對方而分手好心up
講完

呢個post 證明左女朋友既朋友永遠最麻煩

下個更可愛